{
    "question": "Selain mengiringi Tari alat musik FU juga bisa digunakan untuk\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memanggil penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>memanggil orangggggggggg</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "proses-integrasi-bangsa-indonesia-mulai-mengalami-perkembangan-pe-693",
            "question": "proses integrasi bangsa Indonesia mulai mengalami perkembangan perkembangan pesat pada saat proses Islamisasi berlangsung hal ini terjadi berkat dari peranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peranan Para Ulama dalam Proses Integrasi Agama Islam yang masuk dan berkembang di Nusantara mengajarkan kebersamaan dan mengembangkan toleransi dalam kehidupan beragama. Islam mengajarkan persamaan dan tidak mengenal kasta-kasta dalam kehidupan masyarakat. Konsep ajaran Islam memunculkan perilaku ke arah persatuan dan persamaan derajat. Disisi lain, datangnya pedagang-pedagang Islam di Indonesia mendorong berkembangnya tempat-tempat perdagangan di daerah pantai. <br><br>2. Peran Perdagangan Antarpulau<br><br>Proses integrasi juga terlihat melalui kegiatan pelayaran dan perdagangan antarpulau. Sejak zaman kuno, kegiatan pelayaran dan perdagangan sudah berlangsung di Kepulauan Indonesia. Pelayaran dan perdagangan itu berlangsung dari daerah yang satu ke daerah yang lain, bahkan antara negara yang satu dengan negara yang lain. Kegiatan pelayaran dan perdagangan pada umumnya berlangsung dalam waktu yang lama<br><br>3. Peran Bahasa<br><br>Perlu juga kamu pahami bahwa bahasa juga memiliki peran yang strategis dalam proses integrasi. Kamu tahu bahwa Kepulauan Indonesia terdiri atas beribu-ribu pulau yang dihuni oleh aneka ragam suku bangsa. Tiap-tiap suku bangsa memiliki bahasa masing-masing. Untuk mempermudah komunikasi antarsuku bangsa, diperlukan satu bahasa yang menjadi bahasa perantara dan dapat dimengerti oleh semua suku bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "731",
            "question": "\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>[tex]28.5[/tex]</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[tex] \\:  \\:  \\:  \\: 19 \\div  {2}^{2}  \\times 6 = ...[/tex]</p><p>[tex] = 19 \\div (2 \\times 2) \\times 6[/tex]</p><p>[tex] = 19 \\div 4 \\times 6[/tex]</p><p>[tex] = 28.5[/tex]</p><p>semoga membantu..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Pendahuluan:</h3><p>[tex]\\sf \\large \\blue {bilangan \\: bulat}[/tex]adalah bilangan yang terdiri dari bilangan cacah dan negatifnya. Bilangan bulat dituliskan tanpa komponen desimal atau pecahan.</p><p>[tex]{\\boxed{{\\red { Jawaban: }}}}[/tex]</p><ul><li>19 \u00f7 2\u00b2 \u00d7 6 =</li></ul><p>          19 \u00f7 (2\u00d72) \u00d7 6 =</p><p>          19 \u00f7 4 \u00d7 6 =</p><p>          4,75 \u00d7 6 =</p><p>          <strong>28,5</strong></p><p>[tex]\\boxed{ \\tt \\: \\red{}\\boxed{\\tt \\: 28,5}}[/tex]</p><p>[tex]{\\boxed{{\\red { Pelajari \\: lebih \\: lanjut: }}}}[/tex]</p><ul><li>apa rumus operasi hitung pada bilangan bulat ? brainly.co.id/tugas/2480578</li><li>Tuliskan pernyataan berikut ke bentuk bilangan bulat! brainly.co.id/tugas/6442682</li></ul><h3>\u25b6Detail Jawaban</h3><p>Kelas : 4 SD</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Materi : bab 5 - Bilangan bulat</p><p>Kode soal : 2</p><p>Kode kategorisasi : 4.2.5</p><p>Kata Kunci: operasi hitung bilangan bulat</p><p>[tex] \\blue{ \\fcolorbox{purple}{black}{ \\boxed{ \\orange{ \\star}{ \\bold{\\: Karlheinz01 }\\orange{\\star}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atau-permohonan-516",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atau permohonan setan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Berikut adalah 3 cobaan yang dihadapi dan diterima oleh Nabi Ayyub as</p><p></p><ul><li>Kehilangan harta bendanya.</li></ul><p></p><ul><li>Kehilangan anak-anaknya.</li></ul><p></p><ul><li>Mendapatkan penyakit kulit menjijikan hingga tahunan lamanya sehingga dijauhi orang orang hingga dikucilkan.</li></ul><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi Ayyub AS merupakan seorang hamba Allah yang taat beribadah dan berdakwah di Mesir. Ia mempunyai banyak harta kekayaan, binatang ternak dan lahan perkebunan. Iblis mengatakan kepada Allah, Ayyub rajin ibadah karena dia hidup dalam kesenangan.</p><p></p><p>Maka Allah pun memberikan ujian keimanan Nabi Ayyub AS dengan dengan menghilangkan harta yang dimilikinya.</p><p></p><p>Tapi Nabi Ayyub menjawab bahwa semua harta miliknya hanya titipan dari Allah. Lantas semua diambil kembali oleh Allah karena Dia lah sang pemilik sesungguhnya. Setelah itu untuk menguji kesabaran dan keimanan Nabi Ayyub lagi, Allah SWT menimpakan bencana yang menyebabkan anak-anaknya meninggal. Nabi Ayyub pun menjawab pernyataan yang sama kepada iblis.</p><p></p><p>Tak sampai disitu, Allah SWT kemudian memberinya ujian berupa penyakit. Seluruh badan Nabi Ayyub menjadi gatal, koreng yang mengeluarkan bau tidak sedap sehingga dia dijauhi oleh orang-orang. Nabi Ayyub kemudian mengungsi bersama istrinya Rahma, yang setia dan sabar merawatnya.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>SEMOGA BERMANFAAT :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-dari-teori-masuknya-hindu-budha-ke-nusantara-adalah-te-229",
            "question": "salah satu dari teori masuknya hindu-budha ke nusantara adalah teori Arus Balik Teori ini dikemukakan oleh f. d. k b o s c h ia mengemukakan bahwa proses masuknya pengaruh budaya India ke Indonesia terjadi karena peran aktif yang dilakukan oleh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pedagang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pengaruh budaya India atau Hindu masuk keindonesia Karena adanya peran aktif Dari kalangan pedagang India atau pedagang yang beragama hindu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-yang-dirasakan-oleh-bangsa-indonesia-dengan-adan-536",
            "question": "Jelaskan manfaat yang dirasakan oleh bangsa Indonesia dengan adanya upaya disintegrasi bangsa! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat integrasi bangsa yaitu - dikenalnya budaya local ke manca negara - menambah kebudayaan di negara kita -membuat para turis tertarik .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jalur-perdagangan-yang-melalui-selat-malaka-dan-pantai-barat-suma-899",
            "question": "Jalur perdagangan yang melalui Selat Malaka dan Pantai Barat Sumatera akan bertemu di    a pelabuhan sunda kelapa\r\nb ujung kulon \r\nc Selat Sunda \r\nd lautan indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kali </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>say tidak tahu yhhh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-malem-jumat-rules-no-google-no-nyontek-no-cop-756",
            "question": "QUIZ MALEM JUM'AT    Rules : \r\n\u2022 No Google \r\n\u2022 No nyontek\r\n\u2022 No copas \r\n\r\nAwards : \r\n\u2022 Saya kasih bintang 5.0\r\n\u2022 Saya kasih hati\r\n\u2022 Saya jadikan jawaban tercerdas\r\n\r\nPertanyaan : \r\n\u2022 Tuliskan nama Ayah, Ibu, Paman, Kakek, Sepupu Nabi Muhammad \r\n\u2022 Dimana tempat Nabi Muhammad mendapatkan Wahyu pertamanya\r\n\u2022 Ayat Al-Quran apa yang pertama kali turun dan menjadi Wahyu pertama Nabi Muhammad \r\n\r\ngood luck ~ \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Abdullah,Aminah,abu Thalib,Abdul muthalib,Ali bin Abi Thalib.</li><li>di gua Hiro.</li><li>QS Al alaq 1-5.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ol><li>abdullah merupakan ayah kandung dari Rasulullah beliau wafat ketika Rasulullah masih berada di dalam kandungan.</li><li>Aminah merupakan ibu kandung Rasulullah beliau menyusul wafat pada saat beliau berusia 5 tahun sehingga beliau menjadi yatim piatu di usia tersebut.</li><li>namun beliau diasuh oleh seorang pamannya yg bernama abu Thalib yg sangat sayang terhadap beliau bahkan pamannya menyayanginya lebih dari anak anaknya yg lain </li><li>sepeninggal orang tua Rasulullah Muhammad kecil diasuh oleh kakeknya yg amat mencintai nya yaitu Abdul Muthalib namun kakeknya juga tidak lama kemudian pergi meninggalkan beliau lalu beliau pun di asuh oleh pamannya yaitu abu Thalib.</li><li>beliau juga mempunyai sepupu yg bernama yg bernama Ali bin abi Thalib yg sangat percaya dengan apapun yg dikatakan oleh Muhammad sehingga kelak suatu saat dia <em>termasuk </em><em>( assabiqunal awwalun,)</em><em> </em><em>orang </em><em>yg </em><em>pertama </em><em>masuk </em><em>Islam.</em></li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>nabi Muhammad pertama kali mendapatkan Wahyu disebuah bukit di Mekkah yg disana terdapat sebuah gua yg dinamakan gua Hira, beliau menerima Wahyu pada malam rhamadan di gua Hira.</li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>beliau pertama kali mendapatkan Wahyu yaitu QS Al alaq :1-5 , yg memerintahkan manusia untuk membaca.</li></ol><p>-----------------------------------------------</p><p><em>mohon </em><em>support </em><em>nya:</em><em>)</em></p><p>\u2713\u2022</p><p>\u2713\u2022  S  e  m  o  g a  m  e  m  b  a  n  t  u.</p><p>\u221a\u2022</p><p>\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022</p><p><strong><u>-------------------TERIMA </u></strong><u>KASIH------------------</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pemerintahan-khalifah-umar-bin-khattabwilayah-islam-sa-884",
            "question": "pada masa pemerintahan khalifah umar bin khattab,wilayah islam sangat luas untuk mengatur wilayah islam yang luas khalifah umar bin khattab membagi daerah itu menjadi ...propinsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tahu jawaban nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-dan-perbedaan-peradaban-kuno-dan-yunani-341",
            "question": "Apa persamaan dan perbedaan peradaban kuno dan yunani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan:</p><p>Pokok-pokok persamaan pusat-pusat kebudayaan kuno yang terdapat di Asia dan Afrika itu antara lain sebagai berikut.</p><p>\uf076 Pusat-pusat kebudayaan tertua itu berada di daerah-daerah lembah sungai besar dan subur, sehingga merupakan kebudayaan agraris dengan penduduk yang cukup padat.</p><p>\uf076 Telah muncul bentuk-bentuk kerajaan yang diperintah oleh seorang Raja dengan kekuasaan yang besar, sekaligus merupakan penguasa atas seluruh tanah negeri itu. Bentuk-bentuk pertuanan tanah (feodalisme) mulai berkembang.</p><p>\uf076 Organisasi pemerintahan dengan kekuasaan seorang Raja yang besar dan mampu mengerahkan tenaga rakyat untuk mendirikan bangunan-bangunan yang serba megah (monumental) untuk pemujaan dan kemegahan nama raja.</p><p>\uf076 Kerajaan-kerajaan yang ada semuanya mentembah dewa, meskipun dari masing-masing menyebut dewa mereka dengan nama yang berbeda-beda, namun pad intinya mereka semua menyembah dewa yang mereka anggap sebagai dewa matahari.</p><p>\uf076 Dalam proses penyembahan, dilakukan persembahan sesuai dengan keperceyaan mereka, adayang mempersembahkan manusia (gadia cantik), makanan, dsb.</p><p></p><p>Perbedaan:</p><p>\uf076 Letak geografis dan keadaan alam.</p><p>\uf076 Ras atau suku bangsa.</p><p>\uf076 Bentuk-bentuk kebudayaan.</p><p>\uf076 Perkembangan sejarahnya.</p><p>\uf076 Cara pemujaan yang berbeda-beda, dan dengan persembahan yang berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gurindam-12-baris-kedua-disebut-508",
            "question": "Pada gurindam 12 baris kedua disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gurindam (Jawi: \u06ac\u0648\u0631\u064a\u0646\u062f\u0627\u0645) adalah bentuk puisi lama yang terdiri dari dua bait, tiap bait terdiri dari 2 baris kalimat dengan rima yang sama, yang merupakan satu kesatuan yang utuh. Gurindam ini dibawa oleh orang Hindu atau pengaruh sastra Hindu. Gurindam berasal dari bahasa Tamil (India) yaitu kirindam yang berarti mula-mula amsal, perumpamaan. Baris pertama berisikan semacam soal, masalah atau perjanjian dan baris kedua berisikan jawaban nya atau akibat dari masalah atau perjanjian pada baris pertama tadi. Contoh:</p><p></p><p>Barang siapa tiada memegang agama,</p><p></p><p>Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</p><p></p><p>Barang siapa mengenal yang empat,</p><p></p><p>Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</p><p></p><p>Gendang gendut tali kecapi</p><p></p><p>Kenyang perut senang hati</p><p></p><p>Pengarang gurindam yang terkenal adalah Raja Ali Haji, saudara sepupu Raja Ali yang menjadi raja muda di Riau (1844-1857). Gurindam 12 pasal karya Raja Ali Haji yang terkenal berjudul \u201cGurindam Dua Belas\u201d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}